蘋果日報 新聞 20191218 星期三

蘋果日報 新聞 20191218 星期三

頭條

「遇襲」警員冇受傷
街坊獲撤襲警罪
大狀：證據不足 濫捕濫告
社區放TG 「如攻擊市民」
被問會否索償 稱「黑警嚟喎」
警訴求：加薪 加人 唔行咇
研防暴常規化 增購武器裝備
監警報告分階段公佈 僅描述場景
社福帶頭罷工2,000人參與
「大人肯罷工 後生唔使衝」
吳傲雪集會宣佈嫁人
傳王雪紅蝕八成沽無綫股份
失業率3.2%餐飲最傷
青年煽動「裝修」被捕
外媒登廣告 政府硬銷港自由
保護傘助衝衝子台灣自立
抗爭者情緒受困靠藥物入睡
巿民聖誕願望「煲底見」
除夕倒數煙花取消
可立訓斥「和你lunch」學生
西環集中營︰
京難打壓香港黃色經濟圈
向警索手令 爆眼少女敗訴
官：按例無權查閱 立法會宜思考被查者權利
選管會：公開地址助居民監察
未獲控方文件 「岳男」續保
=================

要聞

澳門禁航 封路 搜身
「戒嚴」迎習帝
港人坐金巴過關 45分鐘變兩小時
《南早》now記者
扣查後被拒入境
國產航母入役 為習壯聲威
踢保港男飛上海轉機 遭公安遣返
張建宗：非常時期用非常做法
終院裁決
區諾軒 范國威 失議席
選舉主任犯錯 31萬選民承受惡果
呈請必挑戰選舉結果
明年5月後不可補選
泛民仍保關鍵否決權
世紀巨貪案在囚最後一人 患病長住醫院 許仕仁今出獄
新地大地震 郭家第三代接棒
郭炳江勤運動養生
陳鉅源一家掃天鑄
關雄生移居加拿大
==================

港聞

米豬連奪米芝蓮 上榜5黃店堅持與港人同行
蛇王良新入榜：示威無礙銷情
九成上樓者輪候超過三年
不堪妻子搭上病人 男護兩狎留醫婦
趁昏睡舔胸 判囚8個月
伊院逼爆 病人等兩日未上房
扑劫的士司機 情侶囚六年
特首辦外噴字 老翁罰$100
婦整理夫遺物 撿23長短槍
蔡堅何栢良高票當選醫委
空運膠珠藏7,700萬冰毒
蘋人誌：
這是最好的時代 這是最壞的時代
吳日言
兩岸專題：
惡法頻出爐 澳門人權全面倒退
愛國思想滲教材 歷史內容歪曲偏頗
以國安層面打壓 澳門社運陷入低潮
昨晚六合彩開獎結果
================

國際要聞

波音737MAX下月起停產
涉兩空難未獲放行 勢拖累美經濟貿赤
早知潛在危機 FAA認錯
芬蘭年輕女總理被譏推銷員
穆沙拉夫被判叛國面臨死刑
================

兩岸要聞

疑易地建火葬場 再掀港式抗爭
茂名血腥鎮壓 傳打死人
抗爭倘涉政治必遭嚴打
河南驚現習毛寺廟 「信徒」三拜九叩
台成F16V戰機亞太維修中心
薄瓜瓜任加拿大巨企分析師
習總力推國進民退 「中國IT教父」難倖免
創辦人柳傳志 今或宣佈退休
收購IBM創高峯 女兒任滴滴總裁
「白狼」兒媳涉助陸官入台被查
旅外學者返華被扣 疑因鼓吹「滿獨」
美眾院通過法案 禁官方採購華為
================

國際新聞

鴻溝擴大 比去年預測推遲半世紀
職場男女平等 須等到2276年
日本兩性平等 G7中墊底
中俄促安理會撤朝制裁 重建互信
英政府擬立法 防脫歐過渡期延長
日萬人聯署 促保留廣島原爆不倒大樓
教宗廢宗座保密法 助孌童受害人發聲
==================